【人生勝利組】吸毒傷前男友免入獄 牛津醫科女生退學與俄富二代男友同居

英國牛津大學一名成績優異的醫科女學生，2016年吸毒及醉酒後持刀斬傷男友，法官怕毀伊人大好前途輕判緩刑，引來反響。事隔一年多，該女生決定退學放棄行醫，正考慮攻讀法律，而且有一位富二代男友，前景似乎一片光明。
26歲的伍德沃德（Lavinia Woodward）2016年12月底在牛津大學基督堂學院斬傷男友費爾克拉夫（Thomas Fairclough）的手腳，法官普林格爾（Ian Pringle）考慮到她前途無可限量，前年9月只輕判她入獄10個月並緩刑18個月，更形容她犯案只是「個別事件」，惹來公眾抨擊。
在犯事前，伍德沃德確是醫學界的耀目新星，大學教授曾稱讚她是執教鞭25年來遇過最有才華的學生，她在學期間亦對醫學界有貢獻，例如她在學時期的觀察值得牛津大學另立研究中心專門研究，亦有份參與多份曾刊登於權威醫學期刊的學術論文。但她被定罪後留有案底，基本上已不可能如願當上心臟科醫生。
伍德沃德事後自願暫停牛津學業，校方表明如果她申請復課，會面臨紀律聆訊。她早前決定正式退學，朋友透露她考慮在倫敦一間大學攻讀法律系，「經過那案件她了解到法律的運作，縱使曾被定罪，她希望大律師公會可以接納她」。
而這宗案件亦未有影響她的愛情運，在犯案後短短2個月，即2017年2月已與21歲俄羅斯億萬富翁的兒子兼商人菲利普（Philip Kagalovsky）拍拖並同居。

伍德沃德學業感情兩得意，圖中為她與富二代男友菲利普合照

連英國都係咁 呢個世界仲洗物有法律制度

冇波既鬼妹真係個別事件

根本呢個世界係有錢人既世界